berufliche Bildung im Norden Sri Lankas

Mit dem Vorhaben "Berufsbildung im Norden Sri Lankas" soll nach dem Ende der Kriegshandlungen das Berufsbildungswesen durch den Aufbau und die Ausrüstung einer Berufsschule unterstützt werden. Daneben werden bis zu acht bestehende Berufsschulen in der Region mit kleineren Maßnahmen befähigt Schülerinnen und Schüler so auszubilden, dass diese eine weiterführende Ausbildung am Sri Lankan German Training Institute (SLGTI) aufnehmen können.
Bessere Berufsausbildung erhöht zum einen die Beschäftigungs- und Einkommenschancen der Absolventen und trägt zum anderen zur Ausweitung des Fachkräfteangebots und dadurch zur Verbesserung der Marktchancen der vom höheren Ausbildungsgrad der Absolventen profitierenden Unternehmen bei. Hierfür stellt das BMZ insgesamt 8,4 Mio. EUR (davon aus dem Studien- und Fachkräftefonds bis zu 1,0 Mio. EUR) als Zuschuss bereit. Das Vorhaben wird in enger Kooperation mit der GIZ durchgeführt, die parallel bzw. vorausgreifend eine TZ-Maßnahme zum Aufbau und zur Beratung der Berufsschule in Höhe von 4,0 Mio. EUR durchgeführt.

Land / Region / Institution Sri Lanka Nummer 28516 Schwerpunkt Bildung Sektor 11330 - Berufliche Bildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 7,4 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTRY OF YOUTH AFFAIRS AND SKILLS DEVELOPMENT Zuständige Abteilung Südasien
